高鐵新車剛交車即傳異味甲醛問題 消息稱已停用

中國鐵路總公司（下稱「中鐵總」）去年11月正式發布採購新款復興號高鐵，以接替現有京滬鐵路上的列車。但近日有前中國鐵路系統內部消息人士爆料，中鐵總至少2間鐵路局集團公司近期發現新車的車廂空氣甲醛殘留超標，日前已停止使用該車。

按中鐵總規定，鐵路局車廠接收新車後應立即展開對車內空氣品質的檢測。該消息人士稱，北京鐵路局車廠在檢測新款復興號高鐵車廂空氣品質後，發現車廂空氣中甲醛含量超標，隨即逐級上報中國鐵路北京局集團（下稱「京鐵集團」）和中鐵總，並停止接車。

該消息人士未有透露甲醛超標比例，但指出新車是由中國中車大連機車車輛有限公司（以下簡「中車大連」）和中車唐山機車車輛有限公司（下簡「中車唐山」）聯合製造，而京鐵集團這次是首次接收該款時速160公里的復興號列車。他又指，由中車大連生產的列車司機室暫未發現甲醛超標。目前，京鐵集團已第一時間聯絡中車唐山赴京查看，而中車唐山也承認車輛存在甲醛超標問題，並開始着手解決。

對於有關報道，記者向相關部門詢問至今未獲回應。另據接近京鐵集團的人士透露，涉事列車原為配合本月5日全國鐵路新列車運行安排，惟受事件影響，京鐵集團目前只能停開或以其他列替代。就相關情況，中鐵總宣傳部及中國中車股份有限公司（下稱「中國中車」）客車事業部負責人均未回應記者查詢。

京滬高鐵復興號動車組自2017年6月26日投入服務以來，多次爆出車廂傳出異味被投訴事件，中鐵總曾展開自查，並要求中國中車嚴控復興號原材料採購和生產流程，但有關異味的投訴仍頻頻發生。至於3間擁有復興號製造許可證的企業中，中車青島四方機車車輛股份有限公司也是廣深港高鐵香港段列車動感號的承辦商。

新購地鐵列車

我話ok就ok